有個成日咳又唔戴口罩既上司，應唔應該quit

2月轉左份新工，我個位係一層office間細房仔到
同同team既同事一齊坐，連埋個上司得3個人
個上司坐我斜後面，日日狂咳（佢係每隔幾分鐘咳一次，咳得好撚大力甩肺咁)同打乞痴(一個鐘打一兩個)，心諗奶野，佢唔會唔戴口罩掛
點知我有次去佢位問佢野，發覺佢坐係自己位果陣根本唔會戴口罩
唔怪得間房成日都成浸佢既味
跟住我都發現我開始咳，驚到仆街
咪叫佢可唔可以以後咳可唔可以輕力d ，同戴返個口罩，佢話佢氣管敏感，係壓力咳，唔係肺炎
之後佢雖然明顯咳少左，但都唔係咳得少，例如隔幾個字咳一下，同埋都係有打乞痴，重點係佢係自己位依然唔肯戴口罩，如果佢奶野既話，佢唔戴口罩，就算全日只係咳一下，我都奶硬野啦，雖然我無時無刻都戴住哂口罩，但間房咁撚細，我d衫頭髮都有佢d病毒，好撚驚傳染埋比屋企人
佢真係好撚無衛生意識，完全唔覺自己係有問題
我次次同佢返完工，我返到屋企都即刻用滴露狂洗頭，洗到個頭好撚乾，護髮素都救唔返，又洗左幾百蚊買手套消毒噴霧係間房用，我諗住買埋件雨褸笠哂全身
佢上個星期放假，聽日返返工，見到武漢肺炎確診愈黎愈多，真係好撚驚好撚大壓力，成個weekend都過得好抑鬱 ，唔想返office，好似搵命博咁
我另一個同事話佢咳左好多年，都有比佢傳染到病，我問咁你仲忍，佢話病咪睇醫生請病假， 唔通我要為左佢成日病同睇醫生，我d咳都仲未好得哂
同埋我公司係星期四，即係確診人數升到20幾單既第2日，send email話而家疫情開始穩定，再唔會有得rooster wfh(rooster都係一星期要返4日)，為左復工，愈黎愈多人確診都夾硬講到疫情穩定，好撚支那
呢份工我係減左3千人工轉過黎，因為諗住有興趣係呢種職位發展，但諗左好耐應唔應該裸辭，但而家好難搵到工，做得個幾月就走又花cv記錄又唔好，好撚黑仔，點解要比我遇到呢d工

你個工種好特別一定要跟你老闆？
如果我真係比佢惹到病嘅會玩嘢上court告佢

呢條上司宜仆街
係咪中年阿叔？
有冇一齊食飯
命緊要過份工就緊
做得個幾個月就唔好寫CV 啦

我都有諗過叫佢比我調位，調去出面d位都好，但佢應該唔會比，實又會話間office需要有人stand by supoort
原來可以告到佢上court??我都覺得合理，佢同埋間公司根本妄顧員工安全，提供唔到一個安全既環境比員工
我下次睇醫生如果真係中左武漢肺炎，我一定會叫人拉佢去驗，十成十會係佢傳染，同埋佢一定唔會覺得自己係有病會自動自覺睇醫生
繁忙時間搭車都一定無同佢同房咁危險，起碼車d人絕大部份會戴口罩，見到有人唔戴口罩咳都可以即刻避，但同佢同房就硬食

係中年啊叔
唔會一齊食飯
咁我都係應該quit 求佢比我即刻走
我唔想為左份咁既工搞到肺都花
只係覺得好唔抵，上一份工我都唔係想quit，只係我對而家果份更加有興趣掙扎左好耐先決定轉
就搞到而家咁，唔要份工就失業，要份工就無健康

我上司都係咁
唔戴口罩走黎對住我杯水狂噴口水
自己係高危地區住 又去過其他高危地區做野
好似想拉埋其他人陪葬咁
日日唔戴口罩話好辛苦然後走去同人開會 面對面傾野

講笑形式話過佢唔好唔戴口罩走黎同我講野啦
坐呢面啲同事好驚呀
佢好似真係當我地講笑咁

其實佢次次黎噴完口水我就要抹撚過曬我個位
啲野飲次次飲到一半比佢噴完就掉撚左
屌你老母後生細仔咁無衛生意識戇鳩鳩

佢一行埋嚟 即刻帶面罩，佢一行開 即刻除低，要當住 佢面做，

職場永遠有呢種掙扎
無人知道下一個環境會更合適或不適
呢一刻對你重要很難下的一個決定
過多2、3 年你會笑自己點解唔灑脫一點去做
後生唔怕試

Btw, 你份工係咩工
低3000 都肯入？

原來唔止我一個係要承受呢d野
我就係因為佢咁樣唔敢帶杯，日日都買枝野飲算，放工即丟
我都買左枝消毒，佢掂過我電腦mouse keyboard我都狂噴
但後尾覺得唔夠，佢呢個星期唔係到我就全日戴手套，手機都唔敢掂
佢平時係office就咁pat個口罩係台面，出去搵老細先做個樣戴口罩
呢d人真係又無衛生意識又好撚自私

我之前決定轉就係諗住後生試多d唔同既job duties
雖然人工會低3k但計返其實都夠洗啊
如果我當初聽我舊同學講唔好轉就好
其實都係最低級既ea位，但做既野同我大學學既野相關，我又一直都有興趣
但呢份工工作環境咁差，其實無左我都唔覺得可惜，但個cv就花哂，遲d搵個新工又要同hr解釋，被個上司累死

無面罩諗過買d即棄雨褸笠住個身
佢聽日再唔戴口罩我就請求佢比我調位，佢唔比我就打定辭職信
就算佢果一刻肯戴返，我唔係office果陣佢都一定唔會戴，
成間病毒房

個幾月未過 probation 就走啦
有咩好諗

我都知應該盡快走人 但而家搵新工又好難

「321」警黑重點集合放送

下絕對唔會水人黎做囉
為左咁少人工搵條命黎博真係會有人肯？？

出邊失業區大把人等住你個位

我隔離位個中年阿姐都係咁
係位 唔 帶 口 罩、不停咳咳咳
無衛生意識、無公德心，自私L !!

佢一咳我就噴酒精，我喺位都full gear 上陣，口罩、眼鏡、手套、帽、風褸，對抗啲不帶罩自私L

原來咁多受害者
超級明你感受
超唔想返去啊 日日返去吸毒 一星期5日每日9個鐘
成個星期對得最多就係佢
好大壓力